\section{U}
    
    \subsection{UML}
	(Unified Modeling Language) Linguaggio di modellazione basato sul paradigma orientato agli oggetti che fornisce una serie di convenzioni e diagrammi, predisponendo un linguaggio comune per agevolare la progettazione e la programmazione.
	
    \subsection{Unità}
    Insieme coeso di moduli, realizzabili parallelamente da un singolo programmatore; un'unità non ha sempre un corrispondente diretto in un linguaggio di programmazione. È la più piccola quantità di software che conviene verificare da sola. 
    Si occupa di soddisfare uno o più requisiti (meglio pochi).
    
    \subsection{URI}
	(Uniform Resource Identifier) Stringa che identifica univocamente una risorsa generica (indirizzo web, file, documento, servizio...).
	
    \subsection{UTF-8}
	Codifica di caratteri Unicode in sequenze di lunghezze variabili di byte (da 1 a 4 byte).